環時：警務處處長可委任公安為特務警察以執行任務

文章首先提到駐軍介入問題，指港澳辦與中國國防部都有過非常明確的回應，重申會依照《基本法》規定行事，特區政府有必要時，可向中央人民政府請求駐軍協助維持社會治安和救助災害。另外，《基本法》第18條及《駐軍法》第6條亦規定，全國人大常委會宣布香港進入緊急狀態後，駐軍可根據國務院決定在港實施的全國性法律履行任務。

至於公安能否協助和支援香港警隊執法，文章形容「目前是一個法律盲區，暫無明文規定」，然而根據《公安條例》第40條，行政長官可以授權警務處處長委任特務警察。文章引述分析稱，警務處處長可借此例委託公安來港協助執行任務。

文章其後作出結論，指無論是駐軍還是公安提供協助，都有兩個大前提。一是「必須由港府出於香港自身需要而向內地提出請求」；二是「香港治安的管理權在香港，無論內地派不派強力支援，派出的是駐港部隊還是公安隊伍，內地方面始終將扮演協助的角色，最終的指揮權在港府」。

翻查《公安條例》第40條，當中列明「行政長官可隨時藉命令授權警務處處長，以書面方式委任任何願意擔任特務警察的人為特務警察，任期由行政長官在該命令中指明」。特務警察獲委任期間，所具備的職責、權力、保障及豁免權均與警務人員相同，他們須遵從警務處處長向其作出的所有命令。

任何願意擔任特務警察的人 即係鄉黑都可以當特務警察?

大陸公安

無錯
只要委任就得

理論上可以
因為有＂任何＂呢兩隻 又冇其他規定

出左啦，超級城個果

委任解放軍為特務警察

算唔算自認

condom仔 冇錢既

中國，有咩咁出奇？
無所不用其極

大中嗰隻
同志們兒，嗰邊

取消依條例

所以搵公安就啱
鄉黑冇錢理撚得你

一定要比外國知再撤資先得

黎左啦

冰山漸漸露出來

違反基本法第22條

要民主派出信質問

衝出嚟認

記者今日可以政總9up會問嗎？

今日記者會問吓，一條過，唔畀佢避答

將呢條條例推上國際

同志們

一早知出左啦
push!!!!!

特務又點
犯法唔使負責呀

借位一用
最新消息8月8日取消海港城

黑狗

屌你老母 蓋世太保

其實佢放任721已經係變相做緊，anyway 聽共產黨或者今時今日既港警解釋法律有咩意義？

又升官了，管理中國公安

幾時管埋解放軍

文宣

口講無錢姐 暗啞底俾幾多 邊個知

屌，講咁多嘢整色整水
又要做雞、又要貞節牌坊

咁仲叫咩一國兩制

登報當修例？

武警？

公開招募紅衛兵

支持啊，真係出先好喎，等迎接再一次民意反彈

痴撚線，一定要煲大佢

推

同志們。這邊

同志們 呢邊

即係依家分分鐘已經係最高警力
果啲乜撚鳩解放軍呢世都無機會見到

姐係認左有啦

唔怪得話無公安

笑死
公安已經騎住黑警

蓋世太保

一早有啦, 而家只不過要為其正名

即係果三千個武警係真事

其實唔使整色整水，照你平時咁一句「我話得就得」咪搞掂囉

索性正名"武警"啦

是但啦
佢承認＞＞有用
佢唔７認＞我地都知佢有用

警力可以不斷擴張至啱 委任就得

香港警務處可以委任中國既公安
即係邊個權力大啲
邊個係大佬

出左啦已經驚穿煲先發定風

不如用嚟做文宣

算唔算爆大獲

即係出左啦

其實應該一早已經有

做咗啦

公安仲廢過城管

中共又衰咗

用公安仲好
廢好撚多

一定要

冇受專業訓練既人可以唔守警察通例去執行警察職務。

條例有寫要特首授權
林奠又多宗罪

推爆佢

警察通例都有類似條文

(1)

處長可不以書面聘約而僱用任何人臨時出任警務人員。

(2)

臨時警務人員須當作為按月服務，而此等聘用須視為由每個相繼月份的第一天開始，至該月份的最後一天可終止，但即使該聘用有上述條款，該警務人員就有關薪金、津貼、酬金及退休金的服務條件而言，須與相等職級的輔警人員相同，而在其如此服務期間，他具有及可行使該職級的一切權力及特權，並受該職級的一切紀律條文所規限。

(由1959年第2號附表2修訂；由1969年第29號第2條修訂；由1997年第362號法律公告修訂；由1999年第58號第3條修訂)

(3)

臨時警務人員，可獲給予1個月的書面通知而隨時予以解僱，或可給予處長1個月的書面通知，或事先經處長同意，向庫務署繳付1個月的薪金以代替通知而辭職。

(由1953年第13號第5條修訂)

來源：

史塔西？ 二戰日本憲查？

唔撚洗鋪排喇
已經做左喇
有公安 武警 解放軍扮黑警
操流利普通話
講廣東話 英文 有普通話口音

屌！為準備獨立調查時候幫一哥甩身嘅文章！

文宣快d宣傳解放軍偽裝香港警察

委任佢地做蓋世太保？

(推上熱門)避免失焦，零成本做好一樣野！

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

公安條例真係萬惡之首

記者唔該問下

同志，這邊

其實大埔個同志們都已經話左比你知啦，屌佢話咩戴左口罩變聲你老母個豬咀曉翻譯架？個問題真係無人能究追究到佢地

自爆ing

間接認左超級城單野？

記者朋友 請你地務必要求政府係記者會上澄清呢個問題：到底警務處處長係6月至8月有冇以書面形式委任任何人成為特務警察

委任公安 你班矮進狗就要企係我地個邊喇

仲有OT 8皮你出 ？

上面人工低 你份OT 夠請一個連 落黎

無話錯班警賊啦，原來真係公安嚟

黃大仙都取消埋

屌你 禁同納粹秘密警察有咩分別

求片

已經做咗，啲大陸公安去咗大埔

唔知俾正評定負評好
總之推

推上美國

基本法大，定公安條例大

違反基本法22條 JR

林鄭你試吓，你睇吓會有幾多人出黎反你個仆街陷家剷

打開口牌

推到上外媒

笑到仆街。自爆？？？

變相自爆

蓋世太保？

出咗啦
大街大巷講普通話指揮大叫「同志們」

send比美英政府及國會議員

特你老母

特務on9

咁我驚真係會有人殺警橫掂又唔係香港人

非我族類，即係打死幾個公安都無所謂

使物委任呀，阿蛇做野都唔使委任證既，扮到似模似樣就融得你。

做慣大爺既公安會甘心畀你地區警察指指點點？等睇內部矛盾

@Marco Rubio

係唔係為左成立獨立調查委員會而事先解話?

但要宣布緊急狀態
快啲宣布啦林奠

唔比佢落台就係為左要佢做哂所有dirty work嘛
下任特狗咪支持度高返囉

推到外資見到，支持外國早日撤資

唔怪得d 黑警打人咁落力 驚比人搶飯碗?

主點就係一哥同林鄭係知道並同意咁做，唔係條例問題，係主動破壞港人港治原則，文宣大搞唔該

正名"同志們"
(只係稱呼 唔代表彼此關係)

直接講咪得囉
係要人揭出黎先得
無解放軍 原來係武警/公安

還我真雙普選

要

快

嚴重干預香港內政

歡迎公安進駐腥港

做乜自己爆響口啫

咁又點 公安好得人驚？夠唔夠人工食飯呀？

根本出左喇.

推
要俾啲了解法律的人/議員睇到，幫忙解釋下

五大訴求 缺一不可

乜料啊?!浸大集會無人UP???8月7號777政權大反撲!!

愈挖愈多 真係想剷起個政府

姐係秘密警察啦

食左誠實豆沙包？

講到咁即係8.5真係有武警落左黎啦

[請置頂] 只需兩句就可以擊退激光鎗論

[請置頂] 只需兩句就可以擊退激光鎗論

[請置頂] 只需兩句就可以擊退激光鎗論

一定要問清楚自6月有冇黎過香港

咁不如一齊做警察

推上國際

咁佢已經間接承認左有公安混左入黎啦！

哦...原來元朗,北角,荃灣都有公安

無問題，你話得咪得囉，不過你環時係官報大家都知，你咁樣官方宣布公安可以自由落嚟香港做嘢，咪睇下美國點睇囉，到時制裁香港首席罪人就係聲大大嘅on9環時

Push

已經唔係人大釋法
係黨報釋法

即係派左公安入黎啦

煲大佢，等外資走鳩晒

黑警就快變做condom，中央已經唔信任民班辦事無能、失控、挑戰上級、結黨營私嘅所謂「紀律部隊」

哈
為左唔俾人揭出黎咁柒
就自己出黎認話有先
中國真係全世界最柒既國家

呢個又係國際文宣嘅好材料

咁即係依家有警察係鄰國人？
咁即係佢地唔係香港人？
即係唔係自己人啦
可以拋下大家都係香港人既包袱了

咁冷門條例都比佢用到，正一卜街，無所不用其極

只要有心 邊個都係警察

呢啲要推比美帝睇先得

解放軍->武警->公安->福建志願軍

同三峽大壩一樣愈講愈廢, 係咪中共傳統黎

記者會利君雅召喚

成日話人挑戰一國兩制 都唔知邊個挑戰緊
不過都係得番個名係到架啦

係咪唔使錢先，係就委任三萬個，最後香港人發現反正一樣咁賤咁仆街，但至少人工又唔使錢/平到出汁
為防佢地攞永久居留，委任夠六年又換下一批，本土警察就炒撚晒佢，每年慳成百億

以為報定案
就可以合理合法化

日日都自爆

認咗嗱
popo 仲開記招闢謠
雖然無人信

又可以煲大佢

有冇計推比記者等佢地係記你老母會度問下？

福建+公安=

史塔西

推呀屌

其實班警有無覺得班公安落黎又唔識警例，搞串個場，變左社會公敵，遲早一日聽佢支笛，拎埋你地d福利，到時就真係錫住人地春袋做狗

85嗰日大埔中心對出無意義地路中心燒幾塊紙皮跟住走咗，成年事即刻暴動晒

根 據 《 基 本 法 》 第 99 條 ， 在 1997 年 7 月 1 日 或 以 後 受 聘 的 公 務 員 ， 必 須 是 香 港 特 別 行 政 區 永 久 性 居 民 。 但 在 《 基 本 法 》 第 99 條 及 第 101 條 另 有 規 定 則 不 在 此 限 。

文宣開去啦

環時爆響口，外媒應該會去問777。
越揭越臭。

有無片

可以更名雜種部隊

記者又多個問題

君雅BB

開始變到鳥克蘭既情況
公安隨時錯手殺人

出左啦

推！要推到比記者見到！

大家唔覺班狗聽唔明廣東話？

已經派左啦
屌 一味又靠嚇

有都冇用。基本法大啲。
22條講明中國不得干預香港。除非用條濕鳩緊急狀態法

係唔係認咗啦?

係, 呢招不嬲都expect會有機會出

極權政府好常用非正規武裝部隊協助維穩

變相承認上次大埔真係出左武警？

聽黎要見招拆招

自招

依家認咗先
係咪打算要成立獨立調查委員會？
係比人查出之前認咗先？

此地無銀三百兩

新治安

條例唔關中國事，警察通例
無話唔可以任命非香港人
盧蛇話任命就任命

等下舊屎易d入口

玩到KGB恐怖政治

200萬解放軍做後備警賊

知道就黎冚唔住先放定風

咁勇應該唔係公安
而係武警或老解

煲大佢啦

老解就老解啦 武警都得

#101

環時話任命公安點會唔關中國事。
除非個公安唔做公安啦

無人工 不過私底下會俾車錢 飯錢 書簿津貼

係咪既係滲透左入黎🤔

委任邊個冇所謂，
黑社會又好，福建佬又好，
都麻煩帶返個委任證返工

佢任命公安武警等於撞左22條。
當然你話條友辭左職再落黎被任命就吹佢唔脹既。

同黑社會打人警察唔執法一樣

6月尾定7月頭已經知啦

正，原來有呢d例

佢話任命一個普通人都得，任9佢up
信支國一成，雙目失明

一早係啦

至今佔警隊人數幾多個%

大埔嗰日已經委任咗

文宣加油

豬隊友...認了認了

屌

蘇聯秘密警察

記者朋友麻煩下轉政府錄音會問下啲膠官有冇委任大陸公安/武警。如冇，將來會唔會用？咩程度下用？

一個人點火無幾耐，就有幾個義士淋水整番熄，5分鐘後消防都嚟埋因為又唔係做防線撤退拖延時間。純粹點火做成暴動場面

同志們 唔洗要委任證 我話係就係

著狗裝定扮義士

犀利 香港法律

而家出門口去搵警嫂3P下火先

怪L得之啦

即係有啦 屌你老母！

呢個post證明到啲人睇唔到正負評風向，就會畀錯晒
中共玩撚到咁我哋又點會唔正評支持，越癲越好

同志們 這邊
大埔超級城 0:38

為左令廢老廢中支持我地，我宣佈保家衛國文宣行動正式開始

只要有心
人人都可以係警察

推上國際報紙

今次有埋中共認證

自爆？

Send左去BBC CNN

關於公安條例嘅特務警察的內容，
最好都係睇返條文，
功能上未必等同大家口中嘅秘密警察

做咗野喇

唔怪得冇委任證啦
仲要蒙住個面，肯定係死北佬

#2有
權力基本上同一般警察無異

幫推一下 如果屬實美國應該會加快做野速度

一早有公安啦

官方認證左多謝晒

屌 認左

應該係問有冇啟用過呢個權力 搵任何人成為臨時警察

你睇下上水俾人圍嗰隻高佬狗 好似有顏面神經失調咁 狗黎講都算可愛

// (3)本條的規定並不使特務警察有權獲得任何薪酬、退休金或其他報酬。 //

我唔明，係咪即係做完嘢都冇錢收？

已經做左啦

條乜撚例
根本就係人治
邊個揸槍邊個話事咁
屌你老母

轉貼自格離登
(求fc)

法國的《Figaro》今天用了两大版(P.2 及 P.3全版) 佈導香港示威。其中訪問了浸會大學教授 Jean-Pierre Cabestan, 他說 : "據我所得到的消息, 北京已秘密地為香港警隊加入了30.000名增援, 他們大部份來自廣東, 操廣東話, 所以不易為人識破。因此，警察沒編號和委任証！”
其實越來越多事件令我們相信目前在前線的很多警務人員都是來自內地:
(1) 他們未能出示委任證
(2）他們不熟悉香港法例，隨便入私人地方，男警搜女人身，這都不是香港警察慣常的做法
(3）他們不熟悉議員名字，從他們的反應看到，他們並非故意扮作不認識
(4）外國記者報道，已經有數萬操廣東話警員從大陸到了香港
(5）有片段影到警員用普通話向彼此稱呼為「同志們」
難怪政府不願意成立獨立調查，因為這會揭穿大陸警在香港執法，會造成政治災難。

推爆佢。
今日一定要問到底。

會唔會有委任證先
委任證同普通既有無唔同
一樣又點知佢係特警
唔一樣既又點知張證係咪假

麻煩forward 比事主或浸大學生會

【爆料】點解要用休班警去拉人？記者會要點問？點樣反搞返警察？

光復香港，時代革命

以為係老衲出po

唔怪得唔成立獨立調查委員會啦

據聞已經問懲教借人

原來驚一開口講野就穿煲
唔怪的問親都冇人答啦

唔怪得狗狗答話無公安
因為已經委任左佢地做警察

委任10萬老解都得

最後一塊遮羞布都拎走

有無識法文巴絲打

冇香港身份證喺香港工作？

咁即係已經有大陸人做緊香港特務黑警啦!

我建議文宣方向

針對警方無差別襲擊，標籤為國家恐怖主義武裝組織

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

［白宮聯署］香港警察為恐怖組織

HKPF IS STATE TERRORIST!
NO STATE TERRORISM!
NO INDISCRIMINATE ATTACK!

公安為特務警察以執行任務
搜尋
回帶
追蹤
發送匣
名已留
吹水台自選台創意台熱 門講故台最 新學術台
新聞
時事台財經台政事台房屋台娛樂台
科技
手機台硬件台Apps台軟件台電訊台
生活
創意台健康台飲食台感情台旅遊台上班台活動台校園台
興趣
體育台學術台講故台遊戲台影視台動漫台攝影台音樂台汽車台寵物台潮流台玩具台直播台成人台
其他
站務台黑 洞排序
第 1 頁
下一頁
#1
鈕祜祿·甄嬛
•
1 小時前
文章首先提到駐軍介入問題，指港澳辦與中國國防部都有過非常明確的回應，重申會依照《基本法》規定行事，特區政府有必要時，可向中央人民政府請求駐軍協助維持社會治安和救助災害。另外，《基本法》第18條及《駐軍法》第6條亦規定，全國人大常委會宣布香港進入緊急狀態後，駐軍可根據國務院決定在港實施的全國性法律履行任務。

至於公安能否協助和支援香港警隊執法，文章形容「目前是一個法律盲區，暫無明文規定」，然而根據《公安條例》第40條，行政長官可以授權警務處處長委任特務警察。文章引述分析稱，警務處處長可借此例委託公安來港協助執行任務。

文章其後作出結論，指無論是駐軍還是公安提供協助，都有兩個大前提。一是「必須由港府出於香港自身需要而向內地提出請求」；二是「香港治安的管理權在香港，無論內地派不派強力支援，派出的是駐港部隊還是公安隊伍，內地方面始終將扮演協助的角色，最終的指揮權在港府」。

翻查《公安條例》第40條，當中列明「行政長官可隨時藉命令授權警務處處長，以書面方式委任任何願意擔任特務警察的人為特務警察，任期由行政長官在該命令中指明」。特務警察獲委任期間，所具備的職責、權力、保障及豁免權均與警務人員相同，他們須遵從警務處處長向其作出的所有命令。

正呀 無縫接軌

借催淚彈呢？

D速龍根本就係武警，根本同特務警察冇分別。

我諗依條例原意係D外國政要黎個陣，佢地國家可以帶佢地保鏢黎

不打自招

認了 腥港要完蛋了

依嫁果班已經有某部份都係公安/老解
洗撚你依嫁講咩
柒既

條法例冇分對與錯，但而家政府用「合法」既手段做d唔合理既事情

依家先講，一早有啦，同志們！

唔係已經搵左？
同志們，果邊

做緊啦

是撚但啦 而家都冇人會當佢地係警察
全民自己做警察

即係委任個阿婆都得，厲害了

同志們 ,這邊走. !!

真係sir this way

好消息，原來外援一早來了
即係話中共剩番最後一步:
解放軍
攬炒在望了

唔怪得包撚到個人咁撚實啦
同志們丫嗱

屌，等我仲度緊點搵證據， 你自己認咗

852講啲嘢信得過？

CLS

記者會又有野問了

佢地真係唔識咖啵

認啦 推出國際

所以大埔啲同志們就係特冒警察？

解放軍幾時出？我帶路

重點冇講啵，被委任嘅人要唔要係香港永久居民先？

法律 = 任你up

pish

如有,公安以咩身份入境?公務?遊客?

大佬呀，無暴動要做到暴動性質梗係扮義士啦

同志們，這邊

特務警察原來私煙唔係吹水真係會搵Jason Bourne 咁遲d 會唔會搵埋James BondMr. BeanEthan Hunt過來幫手

講真其他case用過都唔出奇，呢啲唔會過問，但係防暴同政治檢控用左陸公安嘅話，公眾真係要有知情權，知道咩狗種做緊野

姐係認左警察入面有公安

姐係義務性質，無償

禍必及妻兒 要針對重點人物
無恥林鄭月俄，
濫告 鄭若華，
濫捕 警務處(行動)副處長 鄧炳強，
鄉黑 何君堯

速龍應該有為數唔少係軍事武術教頭
之前係有人提過 但都話有次打到佢地仆街 雨傘時

唔出奇啦, 一係武警, 一係解放軍
不如你講下仲有咩係驚隊入面\
手足口囉

應該係非法勞工，冇work permit，有冇報56B(税局)?

自打嘴巴
不過可能中共覺得好正常，證明佢地不嬲思想係冇得救

對住美國講大聲啲

終於認啦咩

大陸佬真乜撚都up得出，佢講就係法律

毅進=安全套

（下一步策略）警察變棄子，四招抗中共

一出呢D稿就代表真了

有4點延伸值得討論：
［green]1.香港法例中其他條例有否限制成為警察的條件[/green]
［green]2.市民是否應有及行駛知情權，獲知何等人士（姓名，是否香港永久性居民，性别，甚至部份身份證號碼）曾經或現已被委任為特別警察［/green]
市民能以什麼區別該人士為特委警察（有否委任證或其他證明文件？）
4. 公眾能否向法庭提出司法覆核，挑戰有關警務處的委任決定，而在訴訟期間暫停有關委任權

如以上皆為否，有理由相信政府已在無約束機制下，曾經或已經或未來行駛相關權力。

有4點延伸值得討論：
1.香港法例中其他條例有否限制成為警察的條件

2.市民是否應有及行駛知情權，獲知何等人士（姓名，是否香港永久性居民，性别，甚至部份身份證號碼）曾經或現已被委任為特別警察

3.市民能以什麼區別該人士為特委警察（有否委任證或其他證明文件？）

4. 公眾能否向法庭提出司法覆核，挑戰有關警務處的委任決定，而在訴訟期間暫停有關委任權

如以上皆為否，有理由相信政府已在無約束機制下，曾經或已經或未來行駛相關權力。

推去比狗記招,一陣問

[任何願意擔任警察的人]定義模糊，而公安條例涉及廣泛公眾利益及人權問題

公安會義務幫個小縣令做嘢
的確係天方夜譚

喺香港係義務性質姐，中共會補水嘅
如果港府比錢佢地做野，又比人周到一定好撚大獲

講得呢樣野護航，即係認左係真架啦。。。

即係廉價外勞工

要宣傳呢點上國際

話畀美國知。

無一國兩制！！！！！

派解放軍你地要小心

我覺得已經做左
不過依單野係confidential
唔可以同公眾透露咁解

記者會上一定要追問！！

其實公安都係垃圾黎，平時返大陸都睇到。
擔住口煙，瞓下教，扮下野又一日。
最重要嘅都係司法問題，係睇佢地會唔會濫權，施加暴力落示威者到。

唔撚係呀？

證明警力已經不足，警隊吸唔切足夠新血

委咩撚野任呀
直接叫老解落黎啦

推
光復香港

國產凌凌漆？

聽聞已向懲教借人

一哥此舉係出賣成個警隊
唔好話升職無望
飯碗都隨時不保
共匪出口廉價公安隨時又大賺一筆

話說回來，班黑警積極主動降低自己水平
大幅度拉近自己同共匪公安距離
當民市大眾都唔覺黑警同公安分別時
黑警幾時死真係關人撚事

公安都得 連登仔都得啦

記者朋友

即係承認警共黑勾結啦

委任左啦

同志們，這邊

「同志們，這邊請」

姐係以後打到啲黑警終身殘廢斷手斷腳，班狗都唔敢公開佢地身分

即係支共承認大埔單野

處長大過公安

咁不如直接解散警隊，將維持治安工作外判比深圳公安。

曲線認有深圳武警

偷雞摸狗咁做
同登堂入室咁做
係有分別的

不過公安大過副處長

係咁落去
指日可待

唔係一早就出左喇咩

同志們，這邊來

係英美眼中等同一國兩制玩完，靠膽就公開咁做

推！

dllm啦黑警

終於肯承認係公安同鄉黑

唔怪得個個都無委任證 廣東話都聽唔明

推俾爸爸媽媽

仆街啦大陸公安